{
    "question": "Tentukan rumus umum suku ke-n dari barisan bilangan ; 3,7/2,11/3,...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "rumus umumnya menurut saya Un=ar^(n-1)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jumlah-pembilang-dan-penyebut-sebuah-pecahan-adalah-38-jika-pemb-665",
            "question": "Jumlah pembilang dan penyebut sebuah pecahan adalah 38, jika pembilang dan penyebutnya masing-masing dikurangi 4, maka nilai pecahan itu menjadi 3/7.    Tentukan pecahan tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal pembilang = x<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0penyebut = y<br><br>x+y = 38 \u00a0persamaan 1<br><br><u>x-4</u> \u00a0=<u>3</u> \u00a0 persamaan 2<u><br></u>y-4 \u00a0 \u00a0<u>7<br></u><br>7(x-4) = 3(y-4)<br>7x-28 = 3y-12<br>7x-3y=-12+28<br><br>7x-3y=16 persamaan 3<br><br>\u00a0Persamaan 1 - persamaan 3<br><br>kalikan persamaan 1 dengan 7<br><br>7(x+y) = 38 x 7<br>7x+7y=266 \u00a0<br><br>eiminasi dengan persamaan 3<br><br>7x + 7y = 266<br><u>7x - 3y= 16 -<br></u>10y=250<br>y=25<br>sub y=25 ke persaamaan 1\u00a0<br><br>x+25 =38<br>\u00a0x=13<br><br>jadi,pembilangnya 13,penyebutnya 25<br><br>JADI PERSAMAANNYA ADALAH 13/25<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sinta-mempunyai-uang-sebesar-rp6000000-besar-uang-adik-23-da-197",
            "question": "Sinta mempunyai uang sebesar Rp.60.000,00. Besar uang adik 2/3 dari uang Sinta. Berapa rupiah besar uang Sinta dan adik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Uang Adik : Uang Sinta<br>2 : 3<br>maka jumlah uang mereka adalah<br>= [tex] \\frac{5}{3} x 60.000[/tex]<br><br>= 5 x 20.000<br>= 100.000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "60.000 + 40.000 = 100.000 rupiah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebun-berbentuk-trapesium-sama-kaki-dengan-panjang-sisi-sejajar-1-834",
            "question": "kebun berbentuk trapesium sama kaki dengan panjang sisi sejajar 15 m , dan 25 m serta panjang kakinya 13 m\u00a0 .\u00a0 di dalam kebun dibuat taman berbentuk lingkaran dengan diameter 10 m\u00a0 luas\u00a0 tanah di luar taman .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L trapesium = 240 m2\ndan L lingkaran = 78,5 m2\n. jadi, 240-78,5 = 161, 5 meterpersegi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-persamaan-kuadrat-x2n-1x-n40-mempunyai-dua-akar-rel-ya-432",
            "question": "Agar persamaan kuadrat x^2+(n-1)x-n+4=0 mempunyai dua akar rel yang berbeda,maka nilai n yang memenuhi adalah. . . . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a = 1<br>b = n-1<br>c = -n+4 = 4-n<br>D = 0<br><br>b\u00b2-4ac = D<br>(n-1)\u00b2-4(1)(4-n)=0<br>n\u00b2-2n+1-16+n = 0<br>n\u00b2+2n-15 = 0<br>(n-3)(n+5) = 0<br>n=3 atau n=-5<br><br>n=-5 tidak memenuhi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-persamaan-kuadrat-x2-m-3x-m2-0-memiliki-akar-kemb-545",
            "question": "Agar persamaan kuadrat x\u00b2-(m-3)x + (m+2) = 0\u00a0memiliki akar kembar, maka nilai m adalah . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=1 b=3-m c=m+2 akar sama berarti D=0<br>[tex]D= b^{2}-4ac[/tex]<br>[tex](3-m)^{2} - 4(1)(m+2)=0[/tex]<br>[tex]m^{2} - 6m + 9 - 4m-8=0[/tex]<br>[tex]m^{2} - 10m +1 = 0[/tex]<br>untuk mencari m bisa menggunakan rumus abc<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rp-2650000-untuk-2-hari-senilai-dgn-untuk-5-hari-723",
            "question": "Rp 26.500.00 untuk 2 hari senilai dgn ........... untuk 5 hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "26,500 : 2 = 13,250\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 13,250 x 5 = 66,250 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Jadi untuk 5 hari = Rp 66,250.00<br>\u00a0 \u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-jenis-mesin-penggiling-padi-digunakan-untuk-menggiling-s-772",
            "question": "Dua buah jenis mesin penggiling padi digunakan untuk menggiling satu peti padi. untuk menggiling satu peti padi, mesin jenis pertama lebih cepat 1/2 jan dari mesin jenis kedua. sementara jika kedua mesin digunakan sekaligus, dapat menggiling satu peti padi selama 6 jam.    a. berapa jam waktu yang digunakan mesin jenis pertama untuk menggiling satu peti padi\r\nb. berapa jam waktu yang digunakan mesin jenis kedua untuk menggiling satu peti padi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal<br>penggiling pertama=a<br>penggiling kedua=b<br>a lebih cepat1/2jam dari b, maka<br>a=b - 1/2 =&gt;a-b=1/2<br>adan b secara bersama 6 jam, maka<br>a + b = 6<br><br>a - b = 1/2 ditambah a + b =\u00a0 6<br><span>hasilnya 2a = 2 1/4\u00a0</span><br>maka lama yang dibutuhkan a 2 1/4 jam<br><br>a + b = 6<br>2 1/4 + b = 6<br>b= 3 3/4 jam<br><span>maka yang lama yang dibutuhkan b 3 1/4 jam<br><br>semoga bermanfaat :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-5x-7-gt-7x5-maka-840",
            "question": "Jika 5/x-7 &gt; 7/x+5, maka...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/ x-7 &gt; 7/x+5\u00a0<br>5x+25/(x-7)(x+5) &gt; 7x-49/(x-7)(x+5)\u00a0<br>5x+25 &gt; 7x-49\u00a0<br>25+49 &gt; 7x - 5x\u00a0<br>74 &gt; 2x\u00a0<br>37 &gt; x\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-sudut-r110-derajat-sudut-q30-derajat-dan-sisi-p-708",
            "question": "jika diketahui sudut R=110 derajat, sudut Q=30 derajat dan sisi p= 10 cm, maka LUAS SEGITIGA PQR adalah............",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L=(p2 x sinQ x sinR) / 2 x sinP<br>\u00a0 = (10kuadrat x sin 30 x sin 110) / 2 x sin 40<br>\u00a0 = 100 x 0,5 x 0,9 / 2 x 0,6<br>\u00a0 =45 / 1,2<br>\u00a0 =37,5 cm2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "garis-ab-garis-ba-apakah-sinar-abba-butuh-jawaban-776",
            "question": "Garis AB = garis BA, apakah sinar AB=BA? butuh jawaban.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak, karna garis dan sinar itu berbeda, kalau sinar AB artinya a yg memancarkan sinar ke b, sdangkan sinar BA artinya b yg memancarkan sinar mnuju ke a,, jadi beda,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya sinar AB=BA jadi itu sama <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}